% Thesis Acknowledgements ------------------------------------------------


%\begin{acknowledgementslong} %uncommenting this line, gives a different acknowledgements heading
\begin{acknowledgements}      %this creates the heading for the acknowlegments

Agraeixo al meu tutor Pep Fuertes que un dia es deixés veure en una conferencia sobre grans telescopis, i hem captivés des d' aquell instant ja fa algun any. 
Que el tornés a trobar accidentalment buscant un Projecte Final de Carrera, proposant ampliar el laboratori de Sistemes Distribuïts de Control i que jo acceptés sense saber ven bé que eren, perquè forçosament havia de ser alguna cosa molt interessant. I perquè encara que semblés tenir les coses descontrolades, realment guardés un control absolut de tot.

També haig de donar les gràcies a l'altre tutor Manel Velasco, per poder-me dedicar el temps suficient i just per tirar endavant el projecte; per fer fàcils les coses que semblaven difícils, per ensenyar-me una infinitud de tecnologies desconegudes per mi, per ferme pensar en algun moment que ell era l'informàtic, per ajudar-me en els moments que estava perdut, i per tranquil·litzar-me quan pensava que no m'en sortiria.

Gracies també al Pau Martí per estar donant suport sense la seva presencia física per e-mails i una trucada sorpresa. 

Sobretot haig de donar les gracies a la meva novia Virgínia Rodríguez, per obligar-me a aparcar el projecte de tant en tant, i treure'm literalment de casa per descansar. I per compendre en certs moments que realment de tant en tant s'ha de fer feina.

Gracies també a la Pantera i al Kobu, per fer-me companyia en els moments en els que estava sol en el projecte, i no demanar rés a canvi (bé... una mica de pinso i aigua sí...).

I en definitiva gracies a tothom, perquè sense ningú res d'això tindria cap sentit.

\end{acknowledgements}
%\end{acknowledgmentslong}

% ------------------------------------------------------------------------


